[唔係總警司都應該係總督察] 休班警亮棍：再嘈捉你返差館強姦

【本報訊】清場行動結束後，海富中心再爆發警民衝突。三名休班便衣警員，放工離開時與在場人士發生爭執，其中一名警員輕拍面部大叫「過嚟呀」，也有目擊者指其中一休班警向女示威者恐嚇：「再嘈捉你返差館強姦」，並亮警棍威嚇。三惡警即被近百人包圍推撞，其中一警中拳跌倒在地「暈倒」，惟當有人拿起他手上的委任證查看時，他即迅速回復清醒「彈起身」，取回委任證後又再「暈低」，直至警方派員到場支援。

■另一名休班警（綠衣者）一度緊箍在場人士頸部，其他人見狀即上前營救，雙方扭作一團。

不斷侮辱在場者「廢青」
警方昨晨清場過後，警員不時在海富中心橋上作出挑釁。此時三位便衣警由天橋樓梯走至海富中心地面，疑放工離開，其間不斷侮辱在場人士是「廢青」，有市民不滿，雙方爭執。其中一人則輕拍面部大叫「過嚟呀」，向示威者「挑機」。目擊事件的前警員朱先生憶述，他當時更聽到有便衣向女示威者說：「再嘈捉你返差館強姦！」惡警並一度衝前，但在對方閃避時，跌倒在地上。

中拳後取回委任證詐暈
此時，另一批近百人的示威者趕至，休班警即亮出警棍揮動威嚇，眾人見狀上前制止，雙方發生推撞。其中一警衝前緊箍一名男示威者的頸部，雙雙跌倒在地，其他人則上前營救，有人出拳擊向該警，警員應聲倒地作暈倒狀，另一個亮警棍的休班警也面露驚慌表情，有人借勢衝前拳擊其面部，其他示威者則大叫「唔好打」，並嘗試將雙方分隔，讓救護員上前施救。

施救期間，有人拿去警員手上的委任證查看，該警即離奇蘇醒並彈起身，取回委任證後再躺下暈倒，直至另一隊警員到場支援，三警在協助下，自行走到巴士站對出位置，受傷的休班警再度疑似暈低，由白車送走。

其間，前來增援的警察多次與在場人士發生衝突，立法會議員李卓人曾到場調解不果，多人在樓梯位置跌作一團，現場情況混亂。

警察之後再次被眾人包圍，全場高呼「收警棍、收警棍」後，才慢慢後退；至於另一隊軍裝警則由天橋衝到海富中心門外亂棍驅趕途人，有人向警投擲頭盔雜物。警方發言人昨回應時表示，事件中有四名警務人員受傷，警方並以涉嫌襲警罪，拘捕一人，事件中還有另外兩名男子在逃。

職業病發作

下面果支棍

我覺得可以接受

又係警察

your name

推

下邊支籤都係延伸黎

今時今日班警犬真係好撚廢 毒又細隻夠撚人打咩

香港大倒退

我成日覺得過多幾年連媒體也會刪走矖呢啲正常新聞，一味追捧班黑警

扮暈條撚樣 未當差前係levi's 做sales

遲撚早黑警扮暈班口罩友衝出黎圍住佢黎打
利申：不鼓勵違法